# 10. Мозайка

Аня хочет сделать точно такую же картину, что и на стене магазина игрушек. Для этого она может купить расположенные на прилавке различные кусочки мозаики. Кусочки стоят от 1 до 7 монет. В продаже имеется столько кусочков каждого вида сколько Ане надо. Каждый кусочек мозайки девочка может поворачивать как хочет.

![](b10-body.png)

## Вопрос

Какое наименьшее количество монет необходимо Ане, чтобы купить кусочки для составления такой картины?

[Raadionupud]

A. 13 монет

B. 14 монет

C. 16 монет

D. 20 монет

## Ответ

Правильный ответ: A (13 монет).

## Vastuse selgitus

TODO

## See on informaatika!

TODO

## Категории

- Геометрия
- Дискретная математика
